果然係全能偶像？TWICE爆JYP出道要先考語言證書

做明星都唔易...

韓國K-POP文化在全球都相當有影響力，不少韓團都會加入不同國籍的成員，以便進軍海外市場。當中由韓國娛樂公司JYP推出的女團TWICE除了韓國成員外，團中也有台灣和日本成員，在中文和日文市場都有一定的優勢，外國成員為了在韓國出道都要努力學習韓文。最近TWICE成員擔任了SBS綜藝節目《傳奇舞台》的嘉賓，她們卻大爆原來除了外國成員要面對語言問題外，想在JYP娛樂出道的話，韓國成員也需要學習中文或日文，並需要考外語能力試，引起大批網民的關注。

TWICE是在2015年由4位外國成員和5位韓國成員組成的多國籍組合，她們14日在綜藝節目《傳奇舞台》中講述了自己在出道前的故事，當中主持人問到外國成員在韓國出道有否接受特別的教育，SANA就回答：「我和MOMO上了3年的韓文課，剛剛來韓國的時候完全不懂韓文，只能勉強地向經過的人打招呼。」志效亦提到原來韓國成員也需要學習中文或者日文，她表示：「在我初中的時候，公司就要我考到中文能力考試證書。」娜璉亦補充表示：「如果我們沒有成功考到證書，就不能出道。」

不少網民看到節目後表示：「JYP果然很有先見之明！」、「學習外語已經變了成為偶像的必要條件…」、「甚至要考試，真的很嚴格！」等。

點解唔學英文？

太渣了

點解itzy英文好咁多

呢個真

傳聞sana不斷地微調

不務正業

我要同志效嚟個性愛測試

點解唔練好啲唱功

使唔使俾老細試鐘

Blackpink就有三位英語native speaker

乜都要學 就係唔使學唱歌

你咩事

練叫床

跳舞唱歌唔考

樣又唔審查

On9 jyp

BB cream pa pa pa

你食屎
我紗唔使靠呢啲

TWICE出道果期JYP咁霉，湊到一團出道已經好好

學中文有鬼用 又唔係支活動 得台灣